---
title: API python de base de données
description: 
published: true
date: 2021-01-14T13:56:16.100Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-01-14T13:56:16.100Z
---

## frappe.db.get_list
`frappe.db.get_list(doctype, filters, or_filters, fields, order_by, group_by, start, page_length)`

- Vous pouvez également utiliser l'alias `frappe.get_list`

Retourne une liste de document d'une table de `doctype`. Il s'agit d'un habillage pour une requête `SELECT`.
Prend également en compte les autorisations de l'utilisateur de la session.  

```python
frappe.db.get_list('Task',
	filters={
		'status': 'Open'
	},
	fields=['subject', 'date'],
	order_by='date desc',
	start=10,
	page_length=20,
	as_list=True
)
# résultat
(('Mettre à jour le branding et le design', '2020-09-04'),
('Documentation manquante', '2020-09-02'),
('Levée de fonds pour la fondation', '2020-09-03'))

# Tâches avec une date après le 08/09/2020
frappe.db.get_list('Task', filters={
	'date': ['>', '2019-09-08']
})

# Tâches avec un sujet contenant le mot "test"
frappe.db.get_list('Task', filters={
	'subject': ['like', '%test%']
})

# Compter le nombre de tâches groupées par statut
frappe.db.get_list('Task',
	fields=['count(name) as count', 'status'],
	group_by='status'
)
# résultat
[{'count': 1, 'status': 'Working'},
 {'count': 2, 'status': 'Overdue'},
 {'count': 2, 'status': 'Open'},
 {'count': 1, 'status': 'Filed'},
 {'count': 20, 'status': 'Completed'},
 {'count': 1, 'status': 'Cancelled'}]
```

## frappe.db.get_all
`frappe.db.get_all(doctype, filters, or_filters, fields, order_by, group_by, start, page_length)`

- Vous pouvez également utiliser l'alias `frappe.get_all`

Identique à `frappe.db.get_list` mais récupèrera les entrées sans prendre en compte les autorisations de l'utilisateur de la session.

## frappe.db.get_value
`frappe.db.get_value(doctype, name, fieldname)` or `frappe.db.get_value(doctype, filters, fieldname)`

- Vous pouvez également utiliser les alias `frappe.get_value` et `frappe.db.get_values`

Retourne la valeur d'un champ d'un document ou une liste de valeurs.

```python
# valeur simple
sujet = frappe.db.get_value('Task', 'TASK00002', 'subject')

# valeurs multiples
sujet, description = frappe.db.get_value('Task', 'TASK00002', ['subject', 'description'])

# dictionnaire
task_dict = frappe.db.get_value('Task', 'TASK00002', ['subject', 'description'], as_dict=1)
task_dict.subject
task_dict.description

# avec des filtres, retourne la première entrée correpondant à ces filtres
subject, description = frappe.db.get_value('Task', {'status': 'Open'}, ['subject', 'description'])
```

## frappe.db.get\_single\_value
`frappe.db.get_single_value(doctype, fieldname)`

Retourne une valeur de champ d'une type de document unique.

```python
timezone = frappe.db.get_single_value('System Settings', 'timezone')
```

## frappe.db.set_value
`frappe.db.set_value(doctype, name, fieldname, value)`

- Vous pouvez également utiliser l'alias `frappe.db.update`

Renseigne la valeur d'un champ dans la base de donnée, n'appelle par les logiques de l'ORM  mais mets à jour l'horodatage modifié (sauf si explicitement contre-indiqué).

```python
# mise à jour de la valeur d'un champ
frappe.db.set_value('Task', 'TASK00002', 'subject', 'New Subject')

# mise à jour de la valeur de plusieurs champ
frappe.db.set_value('Task', 'TASK00002', {
	'subject': 'New Subject',
	'description': 'New Description'
})

# mise à jour dans modifier l'horodatage
frappe.db.set_value('Task', 'TASK00002', 'subject', 'New Subject', update_modified=False)
```

> Cette méthode ne déclenchera les logiques associées à l'ORM comme `validate` et `on_update`.  
> Utilisez cette méthod pour mettre à jour des champs cachés ou si vous êtes certains de ce que vous faites.

## frappe.db.exists
`frappe.db.exists(doctype, name)`

Renvoi `true` si l'enregistrement existe.

```python
# vérifie si un enregistrement existe grâce à son nom
frappe.db.exists('Task', 'TASK00002') # True

# vérifie si un enregistrement existe grâce à des filtres
frappe.db.exists({
	'doctype': 'Task',
	'status': 'Open',
	'subject': 'New Task'
})
```

## frappe.db.count
`frappe.db.count(doctype, filters)`

Renvoi le nombre d'enregistrements pour un `doctype` et des `filtres` donnés.

```python
# nombre total de Tâches
frappe.db.count('Task')

# nombre total de tâches ouvertes
frappe.db.count('Task', {'status': 'Open'})
```

## frappe.db.delete
`frappe.db.delete(doctype, filters)`

Supprime un enregistrement d'un `doctype` correspondant aux filtres passés.

```python
frappe.db.delete('Task', {
	'status': 'Cancelled'
})
```

## frappe.db.commit
`frappe.db.commit()`

Valide la transaction en cours. Déclenche la requête SQL `COMMIT`.

> Dodock lancera automatiquement `frappe.db.commit()` à la fin d'une requête web de type
> `POST` ou `PUT` réussie. Par contre elle ne sera pas lancée pour les requêtes `GET`.
>
> Vous n'avez pas besoin d'appeler cette méthode explicitement la plupart du temps, mais
> vous pouvez l'appeler pour valider vos transactions en plusieurs fois.

## frappe.db.rollback
`frappe.db.rollback()`

Rollback de la transaction en cours. Déclenche la requête SQL `ROLLBACK`.

> Doock va automatiquement déclencher `frappe.db.rollback()` si une exception est générée
> pendant une requête web de type `POST` ou `PUT`. Utilisez cette méthode si vous avez besoin
> de faire un rollback plus tôt dans une transaction.